Q1.   Write a python script to print the following status of a file:
             a. Wether a file is read only
             b. Wether a file is closed or not
             c. Which file opening mode is used
             d. Name of the file
Ans.  f=open('abc.txt','w')
      f.write("ABCEDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ")                        
      f.close()               
          
      print(f.name)
      print(f.mode)
      
Q2.   Write a python script to create a new file 'myfile.txt' and store user enterd data.
Ans.   def write(filename,text):
            with open(filename,'w') as f:
            f.write(text)
      write('myfile.txt',"MySirG")
      
Q3.  Write a python script to read the above created file 'myfile.txt' and display content on the concole.
Ans.  def read(filename):
           try:
             c=open(filename,'r')
             v=c.read()
             c.colse()
             print(v)
           except FileNotFoundError:
             print("File doesn't exist")
      read('myfile.txt')
      
Q4.  Write a python script to store a list of city names in a file 'cities.txt'.
Ans.  def cities_name(filename,city):
               f=open(filename,'w')
               f.writelines(city)
               f.close()
      cities_name('cities.txt',['Begusarai','  Gaura','  Bhopal','  Patna,'  Andhra pradesh'])
      
Q5.  Write a python script to append list of a city names in a file 'cities.txt'.
Ans.  def city_name(filename,city):
              f=open(filename,'a')
              f.writelines(city)
              f.close()
      city_name('cities.txt',["  NewYork","  Hong-Kong","  Beljium"])
      
Q6.  Write a python script to search wether a particular city in there in the file 'cities.txt' or not.
Ans.   def search(filename,text):
             try:
               f=open(filename,'r')
               line_count=0
               for i in f.readlines():
                      line_count+=1
                      strlist=i.split(' ')
                      word_count=0
                      for w in strlist:
                         word_list+=1
                         if text==w:
                             print("Yes City name are available in file")
                         else:
                             print("Given CIty name aren't in file")
               exception FileNotFoundError:
                       print("File doesn't Exist")
                       
         search('cities.txt','Bhopal')
         
//Q7.   Write a python script to count the number of python keywords occouring in a python source file.
Ans.   import keywords
            
Q8.  Write a python script to create a copy of a file.
Ans.   import shutil
       shutil.copyfile('myfile.txt',''iNeuron.txt')
       
Q9.  Write a python script to store book data in a file.Book data is in the form of a dictonary in which book name is the key and price is its value.
             Use pickle to store book data into a file(say bookfile).
Ans.   import pickle
       bookfile={"learn D.S":540,"Learn python":859.20,"Explore the cloud World":4500,"Information Technology":$120}
       f=open('bookdata.txt','wb')
       pickle.dump(bookdata.f)
       f.close()
       
Q10.  Write a python script to extract book data from a bookfile using pickle. Also print extracted book data.
Ans.   import pickle 
       f=open('bookdata.txt','rb')
       c=pickle.load(f)
       for i in c:
            print(key,'   ',c[key])
       f.close()
      
      

      
